【真窮人恩物】618呎賣200萬平絕私樓 「張保仔」沽澄碧邨竟賺一球

大嶼山澄碧邨交通惡劣，島上亦無設施。

澄碧邨渡輪屬住客專屬服務，只准住客及獲批准人士乘搭。

本報記者曾於2015年採訪澄碧邨，當時會所已變廢墟，並驚現狗屍。

本報早前報導大嶼山澄碧邨兩個單位將於本周四拍賣，實用面積1,240方呎，開價225萬元，呎價1,815元，被視為全港最平上車盤，迅即熱爆全城。

這個隱世荒島，雖然網民形容為「鬼屋」，甚至話呢度「好X隔涉架，同未開發無分別，出意外無人救到你」，屋苑會所更荒廢驚見狗屍，但樓市瘋狂，「鬼屋」又如何，一樣都有得炒。有長洲炒家3年前僅以100萬元低撈澄碧邨，剛以200萬元轉手勁賺「1球」。

土地註冊處資料顯示，澄碧邨1期11座地下單號A室，本月18日登記以200萬元易手。單位實用面積618方呎，呎價3,236元，幾可肯定平絕全港私樓。

至於邊個咁有眼光，人棄我取，我不入地獄誰入地獄。賣出單位買家為蘇禮安，據知他在長洲經營餐廳「張保仔館」，2014年3月僅以100萬元買入，並毋須銀行按揭，「full pay」現金買孤島，持有單位滿3年「SSD」鬆綁後隨即沽貨，賬面獲利100萬元，升幅1倍更跑贏大市，中原城市領先指數同期升幅只約三成。新買家則姓黃。

至於以100萬元將單位賣給蘇禮安的人姓陳，即再上一手業主，1989年買入樓價為30萬元。

澄碧邨是和記地產（八十年代合併為和黃）七十年代中期進軍地產的首批項目，發展原意是「大班屋」，全邨220伙，2014年本報有記者採訪，據悉當時僅數十個有人居住，當時直擊會所變成廢墟(見另文， )。

澄碧邨位於香港大嶼山芝麻灣半島，交通惡劣，沒有道路連接出入香港市區，依靠渡輪往來長洲，船程約15分鐘。島上無設施，任何民生用品都要坐船到長洲。但渡輪屬住客專屬服務，只准住客及獲批准人士乘搭。

條狗屍

應係係冇咗玻璃之後入咗去然後餓死

發展成渡假村可能有得諗，不過投入資本可觀，要開條陸路

FALLOUT4

巴打又準備入手

有咁嘅財力仲喺連登咩?

不過果度要裝修都唔知點搞…

上車恩物

個渡輪未蝕錢？

可能長洲啲街渡兼埋，東坪洲以前一星期都有一班來回渡輪，星期六去，星期日返，只有一班，唔記得係邊個島渡輪兼埋行一行嗰度